\subsection*{$\blacktriangleright$ Voici trois problèmes. Les résoudre par un raisonnement ou par la méthode essai-erreur.}

\medskip

\noindent\fbox{%
\parbox{\textwidth}{%



\subsection*{Problème 1}

\begin{multicols}{2}

\begin{minipage}{9cm}
$ABCD$ est un carré et $DEC$ est un triangle isocèle en $E$.\\
Trouver la valeur de L pour laquelle le périmètre du pentagone est égal à $19,4$ cm.

\textit{Attention, la longueur du segment [DC] ne doit pas être comptabilisée dans le périmètre ...}

\end{minipage}

\columnbreak

\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{3ActEquations01.png}
\end{center}

\end{multicols}



\medskip 

}%
}

\bigskip

\noindent\fbox{%
\parbox{\textwidth}{%

\subsection*{Problème 2}

On propose les deux programmes de calcul suivants :\\

\begin{multicols}{2}
\textbf{Programme 1}

\begin{center}	
  \begin{progcalcul}\footnotesize
    \item Choisir un nombre
    \item Le multiplier par 5
    \item Ajouter 2 au résultat
  \end{progcalcul}
\end{center}



\textbf{Programme 2}

\begin{center}	
  \begin{progcalcul}\footnotesize
    \item Choisir un nombre
    \item Le multiplier par 3
    \item Ajouter 8 au résultat
  \end{progcalcul}
\end{center}

 \end{multicols}

\begin{enumerate}
\item Maxime fait fonctionner les deux programmes avec le nombre 4 comme nombre de départ.\\
Obtient-il le même résultat ?
\item Trouver la valeur du nombre de départ qu'il faut choisir pour que les deux programmes donnent le même résultat ?
\end{enumerate}



\medskip 

}%
}
 
 
\bigskip

\noindent\fbox{%
\parbox{\textwidth}{%
\subsection*{Problème 3}
Soit la fonction $f$ définie pour tout nombre $x$ par $$f(x)=x^2-2$$

Trouver l'antécédent de $14$ par la fonction $f$.


\medskip 

}%
}



% \vspace{1cm}